LIHKG機械鍵盤集中討論區(27） 新手睇頭post

新手如有問題，請先睇Q&A

目錄：
何謂機械鍵盤
現成鍵盤推介
周邊資訊
自組資訊

----何謂機械鍵盤----

Q： 有冇介紹薄膜/機械手感鍵盤？
你入錯 post

Q： 咩係機械鍵盤
鍵盤略分為三種型式： 薄膜 / 機械 / 靜電容式

機械鍵盤其實係指每粒掣都以有金屬接點觸發按鍵嘅鍵盤
但普遍大家將薄膜鍵盤以外各種鍵盤 （包括靜電容） 都統稱做「機械鍵盤」

早期嘅電腦生產商都會將鍵盤當成電腦零件一部分連同電腦本身以高價一齊賣俾客人
機械鍵盤係最早出現嘅鍵盤款式，靜電容次之
兩者成本都相當高昂，設計亦複雜

但後來個人電腦生產商為咗降低成本，引入設計簡單而且平價ge薄膜鍵盤，逐漸取代「機械鍵盤」

近年由於電競興起，電競品牌利用機械鍵盤作為賣點，電腦玩家開始注重鍵盤手感，加上Cherry MX軸全球專利結束，大量廉價仿制品衝擊市場，於是「機械鍵盤」再次受到世人關注

Q： 機械鍵盤比薄膜鍵盤比較有咩好處？
機械鍵盤既壽命相當長，手感比薄膜好，每粒掣既手感亦非常一致，方便長期使用電腦既人
機械鍵盤軸體亦有手感之分，直上直下既有，打上去有段落感既又有，好似打字機咁啪啪聲既亦有；而且唔少機械鍵盤有N-Key Rollover，方便打機快速輸入，同同時按鍵

----現成鍵盤推介----

Q： 點解唔好買電競品牌出嘅鍵盤 Razer Logitech TT CM Storm Corsair？
目空 巴打：
我唔反對特定嘅牌子，因為我Razer CM TT Corsaird全部都有
其實唔建議你買唔係因為真係好差，係唔值
例如某船牌電競Keyboard要成1500蚊，但係DIY黎講只要一半嘅價錢已經可以砌到更好嘅Keyboard
電莖Keyboard喺唔會令你打機更勁，RGB亦非必須，但我重申，買咩keyboard係個人選擇

秋月無邊 巴打：

易壞、手感差、價不符實
詳情：

現成 / 廠board推介：

----周邊資訊----

Q： 有咩軸？
種類（主要分成三家）：

Q： 機械軸有咩手感？
御三家
Linear - 線性軸，直上直落
Tactile - 一段軸，按鍵中路有明顯段落感
比喻：揸車碌過speed bump既感覺
Clicky - 兩段軸，軸入面會有唔同嘅機關，按壓時會出「click」既聲響
比喻：原子筆click落去咁

Q： 邊個軸最好，岩打字、打機云云？
一句講晒：因人而異。
呢樣野唔能夠一言概之，話打字就要用呢個，打機就用果個。
要試，歡迎上TB打關鍵字：試軸器。

Q： 有咩 size？
自己睇：

* 註： 以上只係俾個 idea 大家，有啲 keyboard 嘅 layout 係會有細微改動

Q： 邊度買keycap？
首先要知道，keycap有分唔同profile（高度）
主流：SA、Cherry、DSA、XDA、HiPro（Topre）
非主流：MT3、OEM
新興：KAT、NovelkeysPro

Keycap廠家
高檔廠：SP、GMK
次廠：JTK、ePBT
經濟實惠：TB搵老翻、太豪、Maxkey

很重要，所以講三次：
zFrontier伏到仆街，請自行承擔風險
zFrontier伏到仆街，請自行承擔風險
zFrontier伏到仆街，請自行承擔風險

Q：Join Keycap GB有無咩要留意？
預售鍵帽set一般會開一個月左右。如果錯過，就要睇vendor有無買多，鍵帽造起出貨後，就會限量發售。愈熱門既set，愈多人搶；所以有能力，見到鍾意既set開賣緊，就唔好諗join左先。如果唔係就要去aftermarket釣魚，八成要食炒價，另外兩成睇你釣得勤唔勤力，可以釣到有人低價放售，並且搶先PM到佢買。

唔知中左1001

推一下上一上去

Q： 想DIY / 自組？
請抱有真正入坑既覺悟：

雖則話自組係平有平玩，貴有貴玩。但最平咁玩，都已經貴過大部份電莖鍵盤，所以要有個心理準備入坑。如果你問，點解要俾咁多錢去砌一個鍵盤，引用 秋月 巴打既一句：「自己砌機械鍵盤，可以customize所有核心要件，令打字體驗更好。對我黎講，一個使用程度堪比smart phone既工具，我對佢有要求，我覺得係合理既。」

Patience is a virtue
好多野都需要響外國購入，例如潤滑油、靚衛星軸、某部份軸體、套件、鍵帽等等。尤其係套件、鍵帽，呢d通常一等就等幾個月。如果你急，想要現成既唔係唔得，但你可能有既選擇就係Toyota、Honda果d，如果你願意dum本，想試下玩法拉利、林寶，就要唔怕等。

入門可參考以下帖文：
﹒新手思路解究圖

﹒自組Keyboard全攻略

﹒秋月無邊 及 目空 巴打帖文

Q：我唔想自己燒焊，請問香港有無代組服務？
（排名不分先後。如有巴絲打想入名單，請聯絡秋月等巴打）
Createboard HK
Mechkey Alpha
@求其是但啦

鄰近澳洲地區:
@肛暴輪太狼

Q： 買到隻好鍵盤但係打字勁慢？ 唔練下打字點對得住佢

此帖由秋月無邊、求其是但啦、肛爆輪太狼、目空修葺更新，及以往各巴打集結而成

開POST TEMPLATE

香港首次機械鍵盤聚

多謝ricyuyc巴打提供嘅相 (大圖注意):
(以下為縮圖)

其他 source 嘅相:

Wall of Keeb

post返#2#3先

唔該巴打

唔該 我想買個入門級機械鍵盤 有RGB型型地細小小既 各位師兄可唔可以推薦一下 🙏🏾🙏🏾🙏🏾

本身用hhkb想買個$500左右嘅numpad，leopold fc210tp o唔ok？我自己砌都ok，有冇啲kit可以推介下，唔該哂

請問，香港有冇現成stabilizer賣？唔該～

thic thock

60/80% 背光/側刻黑軸有咩推薦

Realforce numpad

太貴，所以先問平少少有冇選擇

岩岩入左隻Filco茶

primus 75% gasket結構 今日開始GB 500隻
2799人仔 我覺得少貴
另外 Think 6.5 V2 用 好似Top mount+墊條
暫時無我想要既墨綠色
等聽日既Noah

Keycap好正邊度買？

淘 ymdk

搶唔到

唔緊要啦 下轉更加好 今次啲色麻麻地

超級機械人大戰

搵到目空巴講個set木keycap條link了

牛油果 我岩心水
下轉其他色/其他款

我見到車尾燈囉

今轉d色唔多掂喎不過黎緊應該仲有現貨

有冇巴打用緊ducky shine 7 紅軸
依家用緊ducky one 2 黑軸 依排wfh 打字有d攰 會打機

我load都未Load到入去就完左

睇primus dischord話full alu都3kg
上brass 或者ss 係屋企做gym不是夢

shine 7 茶 定 One 2 TKL 茶

邊樣好

有無人用銀軸？好唔好用？定紅軸好d

全部fullbrass board都過3kg啦

ducky係咪得2000fun先有?

好唔好用呢D真係好主觀⋯⋯落地獄道試下啦

gateron ink black / cherry nature white / novelkeys cream
巴絲們覺得邊隻好啲？手感上有咩分別？
市面好似唔覺有試軸器有得試佢地

3隻都係linear
Smoothness: ink>>>>>cherry=cream
最主要分別都係聲

就係睇中linear先問呢3隻
已經砌過gateron yellow所以想試下其他linear zeal個幾隻又覺得貴…
不過都多謝巴打先我應該會揀ink/cream

買marshmallow啦

out of stock

就快有extra

邊到入的?

見到了...去搵下先.

有無巴係買過rama玩
早排睇到心思思想入坑

新手唔識點清潔
用核突膠定拔哂啲key cap清潔？
用緊Filco

應該係both
拔哂啲keycaps再用核突膠

用核突膠可能會攝住
拔晒keycap再掃應該就夠

Decent60 有冇巴打買左呢個gb?

有個巴打玩過 放都放唔切

點解 可唔可講多小小

Overpriced,設計差
打落去好空洞

想請教下各位巴打 有無啲機械鍵盤係500蚊樓下既又打得舒服 想送個比男朋友但唔係好識點揀

點先為止打得舒服先個個唔同㗎喎
你男朋友鍾意邊種軸/手感輕重都要睇㗎呢啲好personal
建議直接拉佢去比佢試打

因為佢份工係要打好多程式既工黎
岩岩聽佢講好似有彈力既機械鍵盤會舒服啲我都有上網睇見茶軸係岩office用
但又唔知邊到有平平地既機械鍵盤
見親個個都幾貴下 但又唔想係淘寶買

我想偷偷地買比佢

尋日試完搞到想放左隻filco 100%入隻87

點解?

想試黑同埋慳位左
張枱愈擺愈多野

除左好嘈果d 軸 無話邊種啱打機定office用
機構鍵盤唔試係唔會知邊隻啱手型
不過如果佢未用過機械鍵盤應該是但一隻都會開心
睇下Irocks有無邊隻啱

我想請問下邊隻軸係比較嘈啲
同埋買如果買Irocks既鍵盤係唔係要去黃金個啲買會好啲？

啪啪聲果隻叫青軸
去邊度買就要其他巴打幫你了我唔熟

純討論，大家鍾意個Keycap 鎖得死實實唔會左右搖，定鍾意有少少鬆?

有冇人放660m個殼

見到有款好似幾好
但仲諗緊青軸定茶軸好
茶軸靜啲岩office用 但青軸又爽啲

Office用緊係青軸，可以啪啪啪嘈其他人（我就係受害者），腦細又覺得你好似做緊嘢

我最後揀左茶軸
有屋企人用緊好似都唔錯
係office用又唔怕嘈到人
希望男朋友鍾意啦

記得上黎分享下當事人反應

你係講緊 Decent65?
除左made in Belgium之外 唔見有咩特色
個價位去到3xx - 400usd 個人覺得唔抵

我見佢個m60a好靚

黎緊好似出一款膠case叫 KARA
Around $160usd

點睇光軸?? 呢種軸是否最快觸動?

係
又真係幾貴
因為未join 過gb 唔識價
想要60-65 有咩介紹
300 usd 左右都可以

等
Cannonkey savage restock
Novelkey nk65 restock

兩款below 300

monstergear 好似唔錯但又用唔到gateron ink

點會用唔到

你是講緊條stem 會搖？
我覺得鬆d 打字舒服d，d手指有得走位

呢到有冇人玩過kbd75v2?

ikbc c87係咪可以自己加燈

拆開係咁樣樣

Gmk nautilus r2 gb 就黎完啦，想買好買啦

冇錢找卡數 搞唔掂

好阿好阿

hmkb2百幾美金有交易
係個樣比較特別唔係個個like

我都係好金屬多啲
唉但我連見二手放嘅人都少 同埋真係好貴
望返啲平的就算
有無清試過tofu

tofu咪最最最入門級60% case 窮撚恩物
真係想試下先嘅可以入手

Kit GB多數都至少300美金起跳
最平嘅已經係$265嘅polaris
仲要計埋switch同keycaps, 又至少千幾

tofu全包 埋單usd250我都諗咗好耐
比你講兩講 落單算
60%個size真係一流

我依家睇開左 過左既GB無謂再諗
下一個GB會更好

Btw 我都有買tofu68 依家係我常用keyboard
1k左右佢算係幾抵玩
如果你想拎黎做工作用途既話 我唔建議玩60
做野既話少左arrow key其實幾唔方便

我自己都gb左個HEX3C 60%但唔係工作用

近排好似出左新既tofu68v2 同埋kbd67v2 mkII 就快restock
可能睇下岩唔岩自己心水

我係kbdfans 訂 佢個60有得簡layout 有個有埋arrow key
唉 啱先比上面巴打講完 想去訂 點知隻色已經無貨了

其實我係想放係macbook上面用
60 295mm好似啱啱好放到唔會太長

垃圾唔好買

樓上講緊嘅tofu

留名

壞Keyboard 有冇人收?
K70 Lux 中random key bug...

我想問下咁多位師兄，filco keyboard 想換pbt keycap， 邊個網可以睇下款同有冇咩推薦？

請問巴打有無偏身既keyboard推介

爬左文覺得 HHKB同ducky 都好正但有啲太高
用左magic keyboard 十幾年唔慣咁高

淘寶 怡科外設
Epbt

打多左個十字

Hmkb開左GB
有齊晒60 65 80 98 layout
價位望過下好似係1k-2k 有啲心動

可以幫你聯絡下垃圾回收商
賣廢鐵應該有$5

我想問下有冇師兄有望過Apex pro 呢隻野, 話磁石控制軸個觸發克數...
Btw Steelseries gaming 廠出, 我好奇問下唔好負評我

清,睇下頭post好唔好?

真係想玩halleffect嘅咪買
幾個月打柴唔好返嚟怨就得

我都gb咗Hex3C

如果佢就咁鐵皮包住我就不了

巴打買左咩色

Navy + brass , POM plate

買左Gateron靜音黃軸同靜音茶軸
唔知會唔會靜好多

驚入塵？

塵就輕鬆啦 驚佢唔好聲同手感

佢有個typing demo係ic thread

搵唔到 有無link

ic個thread叫skb2

我都係揀navy + brass 睇完type test覺得navy好靚

佢話塊pcb唔support 裝落去led會頂住粒鍵

好似連holy panda都用唔到 on99

邊度寫 send嚟睇下

咩on9設計

smd led
用box軸就得

2.0 ADD 好似可以加單到今個週末

巴打好似咁鍾意matrix

巴打邊度有得加？

Matrix 唔係全部款我都鍾意
2.0 ADD我暫時無興趣買
只係睇下有無巴打想買
Percent studio 同mastic lab
我有好多想款想買 等緊GB

想問下如果想買返個平平地機械鍵盤for文書/office用 係咪i-rocks k76m/ k76m plus都ok
因為我見佢官網寫話用咗佢嗰隻ors減噪音專利 再加上個keyboard本身好似有noise reduction
麻煩曬

改緊keyboard來留名

有冇啲無線keyboard係做度connect住兩部device 唔使將條USB插嚟插去咁用？

有無巴打想電容
有隻fc660c 想放 魔鬼度買
用左唔夠十次 黑色同刻 平$1000放$800

同問

可以，唔好揀青軸就得

自己買foam黎剪既話有咩好推薦

現有一個ducky 青軸
一個Leopold 紅軸
想敗多個fc980c

Lux 12號

gateron ink yellow 用咩lube好
205g0 o唔ok

好正喎

作者

去馬

不過而家好似冇貨

可以

地獄道都無，話因為武漢肺炎停左產

有興趣

入左67mkii pc留名睇中唔中伏

sorry上面巴打要左了

唔係今晚先開咩 有d興趣

今晚十點開
要搶 手慢少少就冇

淘寶

thickthock spring到左
配咩switch好

你唔講都唔記得

any switch

加油 希望你地搶到

想問下長期用手感係點？我日本試realforce第一感覺有啲似薄膜，但㩒多幾下又好似彈手過薄膜

KBD67MKII 你地覺得值唔值得買
最衰無墨綠

你地買hotswap or 焊

我搵淘買好似冇得分開買？

比人秒搶哂

上代KBD67 有無PC Plate?

冇

我之前一直都打開一個有線既cherry 紅軸
最近買左個無線既用左個大陸牌荼軸
我頂唔住換返cherry紅啦
感覺同之前打既一樣, 好爽好滿意
然後而家又心思思想玩下黑軸
早知改左個wireless做hot swap

d設計開始每況愈下，真係唔係好掂

送左比男朋友 佢好鍾意
但好後悔無揀青軸
諗住送比佢返工用 點知佢決定用黎打機
Btw多謝巴打介紹Irocks

想問下本身用緊青軸, 都用左6年左右, 無論打機同打字都幾中意, 好記得當初一轉果陣好興奮覺得好好禁
但係依兩個月開始係屋企做野, 老婆唔洗返工就厭我打字好撚嘈, 話我有時嘈住佢訓/做自己野
所以想上黎問下, 邊隻軸會靜D但禁落去又爽? 又或者問應該試邊幾種軸好啲
人係外國, 15/16唔知洗唔洗真係要破費上Amazon買個tester黎試自己啱咩心水
唔該各位

送多個咪可以一個打機用一個返工用

要架 唔自己試好難揀得啱
你同我爽嘅定義都唔同 所以好難定義咩叫爽
最好一係去鋪頭試 一係試軸器

有d似，軟身輕盈
唔同廠出都有小小分別 個人認為hhkb比起rf較彈手

重要買多隻自己用

然後再自己砌隻

有無人買左隻GD64 Pro....

Realforce 104uw/ub 幾錢
香港有冇得賣

第一代肯撚定無
上e bay/Carousell 可能有
Amazon就貴到仆街，唔撚洗諗
魔鬼sir就得R2

好 thank you ching

開心share
Keycaps GB list

Btw 依家ePBT 黑白日文開緊團

得kbdfds 同tb有開團？

想請教下HHKB
係咪通常都係日森買?
想問下會唔會有其他途徑?

日森最平
TB貴啲同埋個背印晒殘體字

Yes epbt 大陸廠黎

Kat profile係咪都係大陸廠出

有無巴打試過喺Gmarket買Leopold

最近睇中咗FC750R PD（深藍色/靜音紅軸）。但問咗魔鬼Sir，最近生產個轉全部都係藍灰色，同埋上網好多地方都無深藍貨，得返Gmarket見到有。

考慮緊試唔試下喺Gmarket 買

Yes, ZF exclusive

同上面位巴打收既660c
差個55g dome/ OG BKE dome就搞掂

想問巴打們邊度有 krytox205g0賣
兩個月前喺reddit見到有個加拿大網賣
而家都未運到
想快啲學砌keyboard

睇下有無巴打賣d俾你

換左slider?

有無人試過XD68
大陸野平平地不過好似無咩人講

好似因為幾年前出，後面出左好多其他68pcb，所以冇乜人用(有錯包容下

係，連housing換

而家入門既68pcb有咩選擇?我見討論開既kit都幾百美金咁

可以試下tada68 唔洗HKD400送埋keycaps 衛星軸 已經可以砌做一個keyboard
係KBD65(TOFU68)既膠case version
我當初入門都係玩呢隻 不過後尾都係買返個tofu cnc case配返
如果有budget既可以直接買tofu68 ~HKD900左右唔包keycaps

或者可以試下YDKB既simpo68(cable version) / just68(藍牙version)
跟住執啲case 衛星軸 定位板同keycaps

tada68同tofu68我望左2日都好似唔覺有pcb賣,可能係我唔識搵
simpo68好似唔錯,KBD67都好似幾正咁,不過唔知有無伏呢?

想問flico majestouch 2 HAKUA 大家點睇?
係咪最好都係去tb買啲PBT keycap換先會好啲...

Keychron係咪唔推薦?

有無現成嘅白色機械鍵盤推薦?
青軸 打機用~

巴打係咪試哂d入門kit有無覺得邊個可以推薦俾新手
可以加埋落頭Po

有冇巴打有多可以賣畀小弟
有意tg傾

我唔喺香港

巴打唔好玩我啦 我都係玩左無耐架咋

我記得巴打住澳洲附近
有睇頭post

所以問吓其他巴打有冇

想請教下點解我換左個PBT鍵帽
spacebar禁左落去彈唔翻上黎
換翻ABS又冇事
可以點解決

PBT果個鍵帽好似係加厚 重d

我自己手頭有用tada68膠殻同tofu68既殻，kbd67,simpo68既pcb都用緊，kbd67 pcb係兼容68，simpo 68就多配列組合啲。

kbd67 pcb用qmk改鍵，simpo68就用u盤改鍵(限定tkg 既hex文件

Ching覺得kbd67好d定simpo68好d？

asia係zfrontier.. post頭話伏到仆街
想買係咪真係揀其他好d

好睇你既需求，鍵盤睇你用咩軸體，我2種pcb同配列都係禁用。
不過simpo68可以組number pad位，kbd67就組唔到。kbd67就可以係qmk config 揀鍵位，設置方便，16個層；simpo限左係ydkb網同少額外設定，得7個層。

平少少就simpo，貴少少就kbd

我自己就2個輪流用，屋企kbd，出面simpo

我都係用返大路野普通cherry姐，應該2隻都上得，照咁睇kbd67多野set d，case會唔會都係kdb67多選擇d呢？

2塊pcb通用tada68/tofu 65%

好似係，sorry7左

我自己有個tofu65%灰色鋁殻+鋁定位版+原廠pcb衛星軸+灰白鍵帽，差塊pcb同軸。拆左箱未用過有冇興趣接盤。

殼同帽就唔洗啦，tofu65定位版可唔可以用落simpo68?現階段重係爬文學緊野，應該暫時唔會接盤住，anyway thanks

輕推～

想玩非正規配列i.e 字母區+number pad/ 分裂空格就唔啱用。
如果係普通鍵盤走f區走number part留字母區+方向鍵+home end pgup pgdn就啱用

白色87鍵盤有，但係冇你想要既青軸 紅、茶都有
keychron就睇你有冇換軸需要
量產藍牙建議可以直上filco
要埋熱插拔我就唔知啦(冇用過

鍵帽到時你用唔慣先換都未遲

hakua 好似無青軸，得茶同粉紅軸
真係好想要就要上diatec訂製

你隻pbt個模廢無得解決
咩牌子

是寧願俾多d運費

呢個係咪hi pro keycap

有青軸
係唔中意佢abs keycap...

有冇人會想夾SPRiT DESIGNS嘅63.5g彈弓，買嚟換落holy panda度

用thicthock啦

Tb search “KBD65 pcb” 就應該有 不過相對上貴過simpo68
巴打淨係諗住要塊pcb? 其他再慢慢執？

拎出街上埋just68呀嘛有藍牙

係，不過最衰hi pro無1.25u如果唔係換埋下面果幾粒

thicthock啦

要揀邊種keycap???

有冇人覺得Sa 好打過 普通

又好似岩
不過仲係學生哥 等有得返pt再買

係呀，個面平所以無咩特別，咁你試下hi pro(無試過)或者mt3？

習慣唔到SA果種咁空洞嘅聲
不過單純講打字舒適度 係好過Cherry profile

我個sa laser 表面好「諧」，摸落冇gmk 咁舒服

因人而異，我覺得太高

500蚊留下有咩好推介
青/茶都Ok 108key 要唔要燈都得
Ducky dk2108s2 定 ikbc td 108好
定有其他選擇

哇2108仲係賣500?

2000fun賣 499
貴左定平左

taobao買
啱啱反轉裝好似又冇事
係就係怪d

幾個Keyboard好少咋

咁係正常一分錢一分貨

你check下條space bar 有無彎到先
如果彎咪用風筒吹下R返直
如果係個菊花唔準可以試下用挫刀磨下佢

那有錢

同以前一模一樣

Ducky...好普通咋喎 點解咁多人推

入門用ok既，廠board一步到位就F/L/HHKB/Realforce果d啦

好過razer corsair果d垃圾

Keychron 大家係咪唔推薦

諗緊Keychron K4 / Leopold Fc900r pd/ vortex tab75/ Flico majestouch 2 hakua好

Leopold/Filco喇

聽人講好多瑕疵

6:35

Shit咁難聽嘅

本身睇中咗隻flico 但唔中意佢ABS keycap...
可能會去魔鬼sir度買Leopold算

個spacebar啲吱吱聲

500蚊貨仔
Vortex ONE 108
呢隻掂唔掂

屌奶星點解google大神同youtube都搵唔到呢隻既資料既

痴撚線公司

買ink yellow寄普通yellow 比我

邊間

monster gear

識玩

想問下有冇無線keyboard推介?
MX Keys / Filco Majestouch Convertible 2?

好彩CS肯送過嚟 重話依100粒送比我
可以砌多隻

其實yellow同ink yellow係咪好大分別？
我之前試過ink black 唔係好feel到有咩特別

等我收到貨出包膠先
話說點解佢d gateron yellow沙粒感咁重 明明試軸器個粒好滑 唔通lube過？

g yello係黑底透明蓋先ok

已入手Leopold FC750R PD

手癮起頂唔順，
買左個KBD67MKII E-WHITE，幫人砌，
搵緊有咩平既KEY CAP好睇，
買黎頂住先，再等GMK到貨

咩style既cap?

仆街訂完GMK先見到佢係 double-shot ASB，係咪冇PBT 咁好

OEM高度 類似GMK字型
ABS/PBT 我係KBD個到睇緊

KBDFans等成世都味ship

聲靚qc相對好

買左咩野?

本身有兩個Filco
最近貪玩買左個Keychron K2 俾iPad 用
俾我想像中好喎，冇條Youtube片禁space bar唔順嘅問題

一星期之前買左set PBT keycaps

Keycap可以換?

有冇人試過自己買料diy呢set?
裝左bootloader之後電腦detect唔到個keyboard
flash唔到 qmk

邊套有幾套好似係團購黎

Kuro shiro?

團購截止時間 5月31日，預計出貨時間是截止團購後 60-90天
團購結束之後不支持退款 請在團購期間內考慮清楚

韓仔真係好屈 琴晚凌晨出番件啱既貨 今日4點前會到 要讚 想幫襯佢買埋隻arc

好撚快

想試平價topre，niz有冇伏?

呢排好幾款GMK GB都有興趣
Gmk redacted, deep navy, nord
但係要明年三月先開始ship 未計delay
一年期貨

一向都係咁，買左先啦，每個月買下買下突然就到貨ga la

都唔係Topre嚟
niz以前係叫plum? 聽講啲dome好淋，冇乜段落感同埋冇咁彈

我買過隻K2佢個TAB制既switch焊漏左隻腳 要自己焊返

等咗差唔多一年終於到手

咁有愛

套keycap好靚

你覺得個假TrackPoint同ThinkPad嗰啲比有咩分別?

就咁玩咗一陣唔太覺得有分別
但就絕對比Yoda嗰隻好好多

應該用左特快 不過係抵讚
又送又特快件

我就等緊GMK Hammerhead 開團
到手都唔知洗唔洗等到2021年6月後

有無裝Zadig

佢教用qmktools

要reset keyboard入bootloader佢先detect到

試左 windows連keyboard都detect唔到明明已經flash左bootloader

Sorry睇漏左
Flash個陣有冇warning/error message?

慘
幾乎唔會有人揾 custom full size

冇 因為detect唔到塊板

我自己QMK跟呢個PDF整

如果flash錯咗個bootloader就要用ISP programmer

好正

更新下，我塊自煮研發40%到左手
但發現有d線鋪錯左 好彩人手飛線攪掂左，眼都盲。
試左入到DFU mode , 遲d flash 到layout 就可以下一步。

Layout 40% + 設計圖

實物+飛線

幾條jumper啲焊點好似dry joint喎

谷敗呢

是diy

真是成功先work先啦都想整下60%

諗緊整d 炭纖板夾埋做個prototype case 試下先

雖然用唔慣無方向鍵，但有designed in Hong Kong呢幾個字點都會支持下

佢呢個layout有arrow cluster

攝台巴打表示部M6同部swc J死左

lube咗都幾大分別
但係要預呢隻殼嘅qc比其他yellow差少少
有機會lube咗都有沙粒感

利申 砌過同一隻gateron yellow

係就整6x%

TKL
唔知係咪用慣TKL側埋一面感覺上順手啲
HHKB layout擺正中間打落無咁順手

終於幫Filco換左Keycaps...
幫衛星軸上油真係好撚煩，幾粒野都用左我個幾鐘

利申：第一次上油，連掃都冇，用支針上油

潤啲軸仲煩 逐粒拆
housing, spring, stem
依家有時落埋film
一搞就幾粒鐘

Filco用costar stab何來衛星軸

以為costar=衛星 lol sor

正常costar應該仲易lube架喎 點樣搞左個幾鐘

60%我唔夠制用 同埋打字手感怪怪地
6x%完全fit 我用

因為成世人第一次上油，手殘到痴線
同埋插落Keycaps嗰啲inserts太鬆
花左少少時間用化妝棉填翻啲空位

返工慣左用full size
屋企用唔使numpad先揀TKL
唔用TKL反而唔慣

Red samurai r2

All in

套套都all in 荷包搞唔掂

總唔會每套都要all in既，係間唔中一兩個月要同時買5套gmk啫

自己平時會維修保養下自己d 相機
講開好耐無出去影過相

有冇人跟過呢個tutorial, 唔知邊隻熱縮管岩用

巴打 有link share ？ 感激

請問如果我鍾意filco blue多過隻hhkb
係咪以後唔駛考慮tactile switch
打算砌一隻kb㨂緊軸 見好多人推holy panda

Flico majestouch 2 + 1

Logitech 比成千蚊, 俾個翻新貨我仲要係壞,
換完, 都係比翻身貨我
俾成千蚊咁多翻新貨, 下次唔會再買

買leopold改雙模

整好keyboard就留係屋企打字啦
我岩岩都換哂啲軸
係屋企陪多陣個keyboard唔出去影相
Btw我平時都會拆鏡抹，得閒交流下

隻fc660m bt講咗成兩年都未出到

我都忍唔住改左隻660m用just660
不過黎緊會試埋改k375s controller
如果好用就放左個BT雙模膽佢

已經唔係平平地咁簡單
呢個價位係無咩選擇權，是但一款都差唔多

geekhack \ interest check

有冇細pad 想用黎放artisan

第一版嗰句大牌子都係垃圾果然係真

最後買咗Leopold 750R PD

細pad放唔曬ga，買盒啦

唔好意思，想請問下有冇用Topre既師兄可以解答小弟呢個情況；

最近小弟買左隻全新Realforce r2 PFU TKL，用用下，細心少少聽先發現有十幾粒制回陣個下有啲彈簧聲，但係絕大部分既key都好正常、啲聲好實淨，有冇師兄知道係我隻keyboard有問題 還是Topre本身啲鍵盤就係有呢個問題。

利申：冇拆開過同冇MOD過

啲聲好撚煩啊

lube左就無事

即係topre本身既問題？

有彈弓或多或少都會有呢個問題

但我另一隻既stock HHKB又冇呢個問題，係咪realforce啲生產線做得差

唔知亦都無從考究

香港邊度有得買齊呢兩樣野？

techflex
岩岩係ebay買左少少試下 其他料已齊

未用過、點解揀佢？

睇中佢同Flico嘅feel相似平少少 PBT鍵帽
唔想買完Flico再TB買keycap再換 太麻煩了...

巴打你用55g?

45g silent topre

我用緊realforce r2 tkl pfu版

想問wasd keyboard 啲keycap係咪唔抵玩？
官網見到套好靚但係上reddit個個都話質素差

Go for GMK

巴打 我都係諗住換keyboard
filco係用緊咩keycaps?

ABS

想買茶軸, 1000蚊左右
睇過steelseries apex 7 唔錯, 而且可以支援 ps
但香港只有紅/青軸賣, 美森又 cut 單

一千左右筆直想買104key
暫時諗住買flico fkbn104, 仲有無其他選擇？

岩岩上網搵都睇到

唔明點解咁多人執著要pbt 明明Abs都有佢嘅好處

對我呢啲手汗多既人黎講一定係揀PBT
ABS打一陣就痴哂汗又影響手感

想問下G512 佢個gx紅軸係唔係幾個入面比較靜個款？

係唔抵玩，呃錢

買keycap 買到窮

入埋artisan坑，應該要賣腎

好, 咁 asus rog 呢?

留意張圖第五句

Metoo

好
多謝你地咁耐心

可以睇返頭post，有介紹返d廠board

點睇 Keychron K4?

上面有巴打po埋條片出嚟 個spacebar吱吱聲...

屎忽痕買左 U4 silent tactile stems黎玩
應該係市面上最好嘅silence tactile
stem leg下面有兩舊有彈性嘅軟膠墊 吸音力極好而且好彈手好正

有冇話夾咩housing 好

又無試哂 不過我喺dc買左t1 housing黎用

我有用 iRocks K76M, 最初佢眾籌既時候見幾吸引就買左, 我幾鐘意打字既手感, 但可惜當我WASD 同時需要用埋 F1-F4 既時候會經常都禁錯掣, 唔順手. 所以我最近物色緊下一個鍵盤

唔該巴打，吱吱聲真係不了

上網睇到有套sp sa Hunter x Hunter $1850有無伏？

咁大獲 仲諗住買個k2 見佢Bluetooth 可以同時連幾個device 想問下除咗keychron 之外有邊隻有呢個function?

GMK套 Lux 有冇巴打有落單?

Where?

到貨了

咁神奇你用咩軸

咁睇唔應該blame keychron似係gateron blue問題

你想夾運費？

我見佢同olivia++ 都好似 粉紅轉黃 望落好似幾正
不過olivia++多人留意 lux好似冇咩人理
岩岩入左隻大L 想換套caps 第一次買 一套129 連ship 大約幾錢?

lube 軸好煩太多又啜住太少又無用

用Thin lube

淘寶 現貨

睇完好多個keyboard 都好似好正~ 但係我仲係諗唔到買咩 keyboard 好...
差唔多5年幾前唔使錢拎左個corsair K70.
感覺都唔錯~ 用左幾年都冇咩問題, 只不過有線麻煩D

我想搵個 65%~ 96% keyboard, wireless & wired. 有冇RGB都冇所謂, 但係要有 blacklight.
為一唔想要既係唔要 made in China

如果可以唔使自己燒焊就最好, 不過要既都得既... 中學讀過電工識得燒, 不過冇架餐LOL

CHERRY key 方面我唔知有咩方法可以試... 我係美國住... 出面有好多地方都唔開...有冇D test key 可以買跟住試晒咁多隻key 睇下邊隻岩手??

諗緊
雖然已經買咗hive但係又手痕

我用205g0 mix 105 流動性高d
齋g0覺得好澀

Hive咪日常用

要睇你邊個proxy度買先知運費

巴打 有冇介紹類似既 olivia++就黑粉 lux 就黑黃

Deep navy
Masterpiece
Finer Things
Peach Blossom
類似咁既顏色分配？

應該係 黑色底 顏色字
thx

係drop買左GK64 USPS成半個月都冇update過

有咩mechanical keyboard 係岩Mac 用同埋wireless 睇黎睇去好似都係得keychron 但係嫌佢太厚

可以自己map返command option個d 換個keycap就得

有冇人有Olivia放
想收全set

Novelkeys is your friend

Gmk Olivia應該有好多現貨

邊到 周圍都sold out
定你指去mech market問

GB都未發貨邊有現貨

發完d vendor又會有返貨？
而家捕緊firefly同埋olivia

firefly，好勇猛

越睇越覺得套GMK Classic Blue好吸引新仔未買過GMK keycap

olivia 好似好搶手 又MISS左GB
我原本想入olivia 見到現家出LUX都唔錯

買，人人都會有第一次

Both

點解 好伏咩

我都想要lux
近期幾set都靚

都真係幾伏下追佢geekhack個post睇佢揀sample
日日心情好似過山車咁

olivia 又delay 慢慢等

好難唔delay

Pok3r

冇野啦，睇漏左無線⋯

olivia排第一

睇唔岩 如果係dark既 可以放比我

宜家fc 980c係唔係一貨難求？
係魔鬼sir到試完之後成日心掛掛

套Dracula都仲未出貨

K1同K6都想要
雖然完全唔同風格

巴打們, 請教下, 如果想買倉頡碼鍵帽應該係邊到買好

好後悔冇入8008

小弟第一次買機械鍵盤 爬咗好耐文 最後買咗FILCO嘅雙模紅軸 (都有諗過買realforcer嘅靜電容但真係貴好多)
不過用咗幾日，發覺原來都仲係鍾意 薄膜嘅手感多啲 係咪正常嫁
巴打們想請教下當初你地係咪都係咁，定係要習慣一段時間先?
一或買套矮啲嘅鍵帽會好啲

個人手感嘅野好難講，不過有機會係你唔中意隻軸
有無親身去禁過realforce先

你唔係應該試左先買既咩？手感真係因人而異嫁喎

個次去買有試到唔同軸，最後喺茶同紅到揀就揀咗紅軸
但唔知係咪個陣試係企係到試，隻手出力大啲，但返到屋企練打字，打落去好似唔係好有實感咁
可能係個鍵程長咗，但又可以唔洗㩒到底喎，要啲時間習慣下
有過呢次經驗下次真係帶埋遍文去試真啲先會買

如果你係覺得太淋，咁姐係你揀錯軸了
紅軸大約45g
黑軸大約70g
俾你做返個參考

利申 自組撚 用緊57.5g彈弓

mechanical keyboard比到我既手感係好過薄膜好多，實淨，青脆利落，可能係你唔鐘意個感覺掛，利申用緊垃圾cougar keyboard cherry黑軸

係咩?但係我會買紅軸就係因為貪佢得45g 夠輕
但唔知點解用力好似比薄膜用多咗咁
但係又冇薄膜咁攰嫁喎

係咪個打字角度唔同左呀 你留意下同之前個打字角度差幾多？
如果你手腕係要彎起咁打 建議整個手托

可能CHEAP野先啱我
用緊LOGITECH K120 $99 2-3年
感覺上居然覺得好打過FILCO，真係我自己都睇唔透我自己，敗家手

我係由IBM打先😂有日喺屋企搵到個古董野，試左2日就果斷轉去mechanical keyboard既懷抱

其實我係咪應該大力啲㩒到底會好啲 大力啲感覺冇咁淋 但就好鬼嘈

小弟嚟緊終於下定決心搵巴打砌返個60% keyboard

個List:tofu68 kit set,kailh box dark yellow

想問下塊定位板揀邊隻好？

同埋個隻switch係咪唔太好？

Tofu68 係65%黎
同60最大分別係佢會有返arrow key
定位板我覺得好因人而異 我隻tofu就用alum
之前聽講過kbdfans啲brass plate麻麻地

我好鐘意回彈嗰下

買左隻SKB2

想問下1000左右筆直 104key 現成係咪買fc900r最好

本身都諗緊買唔買
但係睇完youtube個build stream之後有啲卻步

之前買左skb既第一款 個樣岩晒自己
仲要唔貴

PJK！

定位版已經跟埋俾你
Dark yellow都係click bar系列 搵個啱你嘅重量就得 無話好啱好

是 或者filco

正皮俾粒projectkey

線性軸唔觸底根本就冇feedback，你點知個掣trigger咗未?
想打字唔使觸底嘅話我諗都係得Cherry MX Clear (白軸) 或者Zealios依類switch可以
Clicky switch或者好似Topre咁嘅tactile基本上係一定會觸底

利申: 個人意見
I dislike linear switches.

個keyboard有著燈
但一入window係咁亂跳 咩制佢都跳到
係咪救唔返

可能聽日就唔會再入到依個post，各位保重?

我又覺得linear幾好吖是咪樓上啲巴打講係角度/switch輕重嘅問題

保重

巴打你隻FILCO 係咪FULL SIZE? 如果係87% 而你唔岩洗 我宥有興趣收
TG: kobe12345678

係FULL SIZE阿 話晒第一隻機械鍵盤應該會留底記念用
多謝咁多位巴打指點

旋轉拍賣搵到個二手fc980c 黑同刻 交收有無咩要check 同注意

穏陣就帶notebook 逐個key 禁一次

無notebook ，大鑊

最好除左試制當然要拆埋黎睇 睇下入面有無飲過水之類

飲過水有咩痕跡

生鏽之類 總之拆開唔好見到塵以外嘅外來物就最好

傘繩係邊度買？

Ebay amazon各大購物平台都有
Keyword : parachord

美國食個運費太貴

去美國拎

buyandship

想問mac機除左Keychron仲有咩選擇?

利申睇中K1/K6

filco又幾抵玩 都係2色成型

Hhkb

岩岩上網一search
睇到個價嚇親

2手收唔收

kemove snowfox 做得仲好過佢

仲有埋hot-swap

呢個唔錯

唔使了...樓上個隻岩心水啲

小弟第一次砌keyboard之前都係買現成(ducky one2)嗰D 想問下如果淘佬hot swap gk64 再配cherry brown 買吾買得過？

GMK Red Samurai 開團 都係唔買lux

我等緊Hammerhead 開GB
打算買2套

想問下頭post推薦果d牌子
有冇話推薦邊個型號既keyboard?
定係全部型號都唔錯 視乎用家手感？

決定好layout，再決定埋咩軸
就可以去馬

我知啊 但之前用過blue 同 red blue有少少重 但red又好似撳完都吾知有冇撳 所以就想試下brown

咁不如試下t1

巴打唔一定要砌完先試到啲軸
可以買啲細既試軸器返黎
揀岩先出手都唔遲

巴打介紹既t1 同zealios都係段落感好明顯既軸
兩隻都好似 (個人認為一樣咁滯)
Zealios有唔同spring weight可以揀
Cherry Brown既段落感太subtle 其實唔係好feel到

機械軸可以參考呢個post

唔同型號既分別只係在於layout 同埋軸？
其實野係咪一般而言都差唔多？因為上網好似搵唔到詳盡介紹

gmk moomin 又要課金

呢個作者三番四次貨不對辦，不了

係，再細分啲就有線無線、側刻無刻正刻

Ren?

係，我所知至少兩套已經係同render兩回事
mizu 炒
peach n cream 炒

呢兩套有咩問題

mizu alpha深色咗
pnc mods勁深色

佢對閪眼有問題
仲解釋話唔係套套同render 100%一樣
on9，完全唔撚同色系呀仆街，90%都無呀

買咗moon dust darling

而且為咗reserve個色，一次過喺gh開十幾個IC霸住隻色
明明GH有IC上限，個傻鳩假借佢女朋友個名義，用第二個ac去exceed個limit
真係好撚肉鳩酸

祝你好運

Gmk 唔係會對色咩

對色係作者責任，GMK只係忠實執行作者委託嘅色卡

有冇咁誇張
唔通佢係色弱但自己唔知?

咦係ren既咩？

Darling moon dust noel 都係

可能佢個mon無calibrate過

noel係agilr架

好彩，嚇死

理想：

現實：

想知kbd67 可以係邊到入手? amazon 搵過都係得d 60% 既pcb

唔關事，佢要喺現實用色卡同sample對完色，先再同GMK回報o唔ok

明顯佢真係色弱 or bait and switch

點睇呢隻kb

砌咗第一隻就想砌第二隻

唔係under ren 出咩?
darling moon dust designer 都唔係ren 但我見好似係under ren 或者ren 有份

moondust都唔算係
純粹係host係ren個discord channel
對色係hisui自己做返

咁巴打介紹嗰隻t1支唔支援hot swap?
定其實所有軸都可以唔焊？

Hotswap係睇你塊pcb

我塊pcb support的

之後就睇粒switch 5pin 定3pin

Gk64應該都support

條友真係盲架屌又垃圾配色(e.g. 佢d元素系列)
又要雞湯麵(都仲係元素系列)
Render又唔準 揀色彈出彈入
仲要大包圍 好多hit嘅野都開個IC出黎卡住哂d位
我個megumin呀

要放上個macbook到用既 係咪最方便都係hhkb

本身諗住入惠惠，但撞左samurai期，再聽巴打們咁講一講，更加只好忍痛放棄

到底有無青軸係靜音
鐘意佢個手感但真係嘈到仆街

睇埋end date先啦

咁tactile既switch lo

可以留意下呢一隻

設計幾好
不過好似冇得remap
用凱華矮軸

用緊topre覺得佢都係無青軸咁正

我諗你係想要d手感脆/sharp又靜switch？
有隻ARCTOS SWITCHES個stem望落似咁既效果，不過聽講回彈既時候有問題，無買過

你試過buckling spring就會知青軸係垃圾
btw想要clicky就唔好諗住要靜

仲諗住clicky都有得靜tim

識玩一定玩box jade

可以靜既話就唔會叫clicky

求答

淘寶仲有幾隻

淘寶怕連埋武肺病毒運埋落黎
香港有冇地方買到

香港reseller係咪得thickthock
不過佢好似冇入呢d貨wo

Kbd67本身就係kbdfans出
你邊度買都會係中國送過黎

咁唯有消毒下，另外有冇咩地方有試軸器禁下? 地獄道會唔會有

佢點會有賣

你可以問下meckey alpha有無 都係香港

以前跟Groupbuy嘅mouse pad係咪好難買到現貨？或者用咩keywords可以搵到？

novelkeys cream 定係 gateron ink黑?

個人鍾意ink黑d聲
可以考慮埋tangerine/fff

新手定老手？
啱啱玩建議gateron ink 易控制d

應該得r/mechmarket

呢套手感 QC 如何

好嘢嚟
不過唔好跟assdrop買

邊到有見佢pbt gmk價

邊到有得買ducky

砌過一隻TOFU咁大把
所以玩gateron ink?

新手 gb咗Katlantis
聽完有啲驚

係 不過小心ink housing有時fit唔到hotswap pcb
砌之前research下睇下有無呢d潛在問題

thx

請問leopold有無啲80%識發光既型號
慣左唔開燈做野

同埋想問下gmk d鍵帽係咪正路咩都裝得落
我未買keyboard就比左錢等呢set

好靚

想要108key 配cherry綠軸係咪只可以砌？

我都買咗
我得個爛鬼filco 諗咗陣都係狗衝咗先

KBD75v2 aluminium plate
Krytox 205g0 Lubed Zealios
NP PBT white keyset

整完之後覺得啲聲都ok
錄左落黎俾大家聽下

九方用家用開 104鍵 cherry 青 有RGB
想問下呢其實係無96/104鍵好似下面呢款咁架
利申:我係衰 知RGB無乜用 但係我真係好鍾意光污染

砌多個numpad

Leopold FC980M可以邊到買?
Leopold官網唔賣比海外
唔寄香港
長期冇貨

呢個應該係最後選擇

諗緊買Leopold FC900R 定Filco stingray ninja好
想知邊款會好啲

最大分別係keycaps 同大掣,
要自己親身試

兩個牌子kb 都有, 一隻廳, 一隻房

用左一排keychron K6 青軸
覺得太嘈想換黃軸
但唔係hotswap又唔想自己搞

Money money money

有冇人知邊到有得買Ducky one 2 tuxedo full size

其實唔難搞, 搞得耐係因為多制...
之前搞左個TKL換cherry red, 搞左我半日
不過搞完真係用得好開心既

終於焊完

Kbdfans67v2 mkII
switch: Gateron ink yellow
lube: Krytox 205g0
keycaps: filco黃紫二色成型

新手留名
爬左陣文 Keychron k1易觸發 其他型號又偏高易手痛
咁有冇啲一千樓下嘅87茶軸推介？
要Mac用到 最好無線
唔該晒各位大大
另外想問點睇粉紅軸

買多隻hotswap係咪

邊隻粉紅？冇記錯深淺粉紅都有

咁多粉紅色 你講邊隻

我果隻ship都未撚ship
不過都要等埋tangerine軸先有得砌

應該講緊cherry個隻 手感好差 鍵程感覺上比紅軸重短 好似打鐵板咁 咪撚買

Realforce隻rgb係咪差過r2版？

一樣垃圾

r2都係垃圾？
咁應該揀邊隻

新手想問
我用緊filco , 平時disable winkey
我如果完全唔想feel 到Window key既存在
有冇d 極度矮身既keycap 可以換落去？
定係我要另外custome 一隻keyboard 先有辦法做到？

R2 qc差過1代好多
不過要揀嘅話 當然R2

但係渣上手r2 係solid過r1
R1個底連screw都無，就咁啪落去
中間條gap仲要大撚到，
你大力既話會feel到個case有啲移位
R2改良左條gap係case底再加screw
即刻solid左仲唔會成日摸到條gap介手

喺PChome買再集運返香港?

tangerine我miss左GB…

G20 profile keycap?
Custom既話砌wkl layout

OK
等緊返貨

thanks , 我去研究下先
g20 好似唔錯

我試下

想要c3 stabs

買左k2
唔係真係出面講到咁唔就手
所有制都冇問題
開心使用中

同埋K1出左隻新版 (ver.4)
可能fix左你講既問題

R2 Pfu 版垃唔垃圾？

R2正，不過記得買55g 版
用緊45g覺得唔夠重手而家後悔想換dome
買左55g覺得太重手放出去大把人接
再買返45g dome都仲有錢賺
但係買左45g dome後悔想放都無人要

冇用過 唔sick

即係realforce要收二手r1?
Leopold 980用唔慣所以唔考慮

聽d巴打講c3係一次性使用 禁左落去唔識上返黎

r1 美國amazon好似重有全新

用左一日 隻kbd67造功真係好撚曳。。。。
買番tofu無咁嬲

咩問題

mojo75 gasket mount 點睇

除左gasket 之外 個design無乜吸引/特別

咁驚 等我仲好有期待添

貴到買到2個R2
可能係我搵唔到

想問你地techflex買幾多mm?

1/8

想問下Leopoldo FC900R 有無得set用fn控制大細聲

想問下我隻Ducky d燈壞左 入面3mm燈可以係香港邊到買？唔想taobao

想問2000fun係咪黃

新手仲有幾個問題想問
ducky係咪冇無線？ 定係我揾唔到 想one mini有無線
Anne 有無線但見大家話keycap 中國造 易壞嘛？
想試銀軸同auqa 軸
以上講呢啲地獄道有冇得試？
唔該晒

點睇京造/keychron k2？

rs-components
digikey
mouser
element14?

不過你換燈唔全部換晒嘅話肯定會鴛鴦色

華輝

thx 得閒去睇下先

如果想淨係買幾粒嘅SSP有幾間電子零件舖，觀塘又有，新蒲崗又有，話唔埋你屋企附近都有

d燈係咪有分電壓？想整幻彩詠香江
點知自己d燈咩電壓？

想問有冇 87keys ~ 70% (靜電容/紅) 藍牙keyboard推薦?

一換想全部換 隻keyboard用左5 6年 燒左10粒左右

補: 自己本身用緊leopold 87keys
想整多隻藍牙嘅返工用

呢啲LED基本上冇分
但係單色LED唔同色既current draw 唔一樣
RGB就用返同一隻就得

即係只可以用紅綠藍三色？
想雜色乜都有d會唔會燒燈

用咩色都得 冇問題
唔會燒 只係光度會有少少分別
例如紅色唔夠綠色光

Given the same resistance in series

如果想統一光度佢有無寫咩流明幾多架？

可以自己計完再換返resistor 但係好麻煩
同埋唔係真係差好遠 你可以換左睇下有冇問題先

many thx

我都想問下地獄道係咪有哂頭post推薦既keyboard?

要睇睇佢個circuit係點先知
不過假設佢唔係用constant current driver嘅話，正常會每粒LED獨立駁series resistor，最多係光度唔同 (當然如果粒LED overcurrent咗嘅會比較快燒)

你揀嗰陣留意下個viewing angle，有啲LED個viewing angle好窄

facebook問佢啦
search地獄道就係

KBDFans 買套TOFU65都waitlist左個幾月
而家咁嘅效率要等到幾時
已經買曬Switch Stabilizer 同 Lube準備開波

Tofu68 with lubed gateron yellow

巴打對手

gateron yellow lube左都咁脆
層lube係咪好薄

Leopold 官網唔收visa咁點買...

利害 咁都聽得出
G yellow係第一隻lube既軸
個陣跟youtube學 lube得好薄

#634有巴打話唔賣俾海外
所以我提議喺PChome買再集運返香港

Pchome search唔到leopold keyboard既？

FC900R 差唔多全部都賣哂

多謝巴打 搭單問埋有無Filco ?

2000Fun都有啦

有冇巴打有3203/3204多

依家點樣入手hhkb
想買隻hybird
但amazon 鬼影都冇

日Amazon 有

訂咗人生第一隻gmk先明點解啲巴打話filco要買工房版

買咗咩

我都係訂咗
我都係得隻唔係工房版

決定去魔鬼度買leopold fc980m
想問下咩網有相關accessories，想睇下keycap 同手托

blueberry好似幾正 有冇巴打有包膠

鹹魚味
睇review都係同HP差唔多

classic blue
白底藍字真係好靚
但依家個filco黑框唔夾色

係時候入坑自組

之前想搵輕手嘅軸有巴打介紹gateron clear
離自組坑不遠了

初入坑：用3000蚊買個kit好似唔係咁好…加埋啲switch同keycap咪分分鐘5K
依家：低過2000蚊嘅kit唔會買

初入坑：200蚊嘅keycap已經要考慮
依家：2000蚊嘅keycap都好正常

初入坑：8蚊一粒switch係咪痴撚線
依家：HP同Tealios買齊

Keyboard真係害人不淺

可以整meme

drake memes或者Winnie the pooh meme

Classic blue仲諗緊買唔買全藍

岩岩入坑個陣既第一隻keyboard係tada68 with alu plate
後尾都係鐘意cnc case，所以單獨配返個tofu68 case返黎
突左出黎既tada68 case又唔想晒左
所以買左Just68 pcb 同pc plate返黎砌多個

岩岩買左keychron K4
自己冇追post 中伏

好厚身 唔買wrist rest用好辛苦 又兩舊水
希望有人search K4 K2 post見到

佢係特別厚, 我之前用過其他冇依個問題
打字還可以，打FPS 既按shift 制會好辛苦

長遠方案一定係要買wrist rest

依家見到啲千零蚊嘅居然會覺得好抵

新手問定先 如果喺香港揾人代砌一個RGB TKL 要幾多錢
會去魔鬼度試撳 主要係想搵 Actuation細過45嘅linear 掣
如果現成冇啱就打算搵人砌

多謝巴打指路
我睇吓review 先
同埋
應該都係要搵人砌 邊度有得搵代砌

依家仲有冇地方有ralforce rgb 試
thanks ching

每月兩三套gmk full set 都幾甘

算係咁啦

嚟緊又要買samurai了

冇乜興趣 等緊nord

bootleg dracula

我砌俾老婆嗰款就係35g linear
真係唔明你哋點打字

between
師承：求其是但

啲人話似oblivion 多啲

唔似，Dracula 靚d!

利申：10套揸手等住上樓。

睇返都覺得好痴線
想像唔到daily點用

Novelties 改到唔三唔四咁

表示分唔到nord 同 dracula

有改咩

Mod有icon 冇icon

黃色武士刀enter同武士頭盔唔見晒

係喎...今轉啲設計有啲差

吓，35g用過返唔到轉頭

咁，去gh度問下？

作者冇乜點應過人，同親massdrop合作既作者比人感覺都係想cap多啲水

呢套睇幾多次都咁心動
不過個價錢不了

淘左試軸器 希望啱撳

依家買就194
過多6日就258架啦

Filco想換keycap有無咩網邊款推介
新手未換過keycap

返工用緊realforce 104 hi pro
想屋企買隻HHKB, keycap冇咁高手感會唔會好大分別, 邊度有得試

去日本試

我都諗緊買呢套諗緊點慳運費好

想問Acrylic同Pc case有乜分別
有無話邊隻耐用同好聲d

睇你咩叫耐用 兩隻都唔會用用下爆開
不過膠一定好易刮花
好唔好聲多數都係睇plate material同個case嘅設計，好後先到物料

啱啱幫隻LEOPOLD換咗彩色KEYCAP，果然係冇原廠嘅級得啱啱好

其實係你買嗰啲keycap嘅問題 gmk仲吸得實過原廠

GMK未有款啱我胃口

新手乜都唔識
想問下可唔可以就咁買隻keychron k6
之後換zealio v2 / novelkeys creams 軸上去??
有無其他唔太貴既hotswap kit介紹下

要彩虹就真係尷尬少少 最快gb都呢套

唔夠依家彩虹

咁你等呢個extras

依個喺我買咗依家依個先見到，最後都費事買

巴打砌開keyboard ，有無禦星軸推介，原先個d grease 完都有d 鐵絲聲

用緊keychron k6

平時用開GMK，而家買左D JWK同thicthock wire黎試
其實衛星軸上油可以貪心小小，係條wire果到上多少少油應該會好D

wire 兩邊都有加grease，但效果都唔係好滿意。GMK好似要上螺絲，k6好似唔啱用。Gateron 個d 買唔買 得過

K6係唔係plate mount stabilizer? 如果係換左都好大機會仲有聲

咁可以慳返

如果filco要買工房版 可以係邊到買?

物料唔同，買多套無壞

全藍同Masterpiece比較完唔知邊隻好

巴打們話好似要日本住址先買到 集運唔得 即係要托住日本friend幫買/旅行個時買

啱啱衝動買左第一隻自組
想問下Kailh Box Dark Yellow係咪自帶潤滑
同問邊道揾SA Profile Keycaps好

Masterpiece，個mod特別d

Sp/maxkey/domikey都有sa profile
淘寶有，sp sa多數要等團購

買左咩
玩linear做咩唔一步到位

linear 嘅一步到位係咩
我一向都係用cherry brown 想試重嘅linear
買左dz60 tofu60 好似都係啲大路嘢？

唔該你

JWK廠出既線性啦，殿堂級級數

用緊ff黃唔錯 tealios真係overpriced

繼續問
如果想有類似嘅嘅透光效果

（即係唔shine trough) 又要pbt
係咪任何一隻pbt都做到

今日行過啲鋪頭
撳左幾野steelseries 個apex 3
佢有我想要嗰種程度既silence
但我見#1話呢個牌子係屎
咁究竟比唔比個機會佢好\
利申 未買過機械鍵盤

想問下巴打們有無 類似keychron k2 ge keyboard
65~75%, 有led燈, wireless k2個spec對我黎講係完美但支那野我真係買唔落手寧願貴幾百買其他

hyperx 係咪都係垃圾?

想買隻realforce，見淘寶依家做緊1499隻分區30/45g有冇伏？

警示就已經寫咗嚮度
你都係想試我哋都唔會阻你；自由意志

係

首先個pcb要支援per key rgb
其次係通常支援得都較到光嘅強弱程度
啲光穿透出個cap咪較返低
pbt個透光性理論上比abs低

有冇人用過金屬key cap
想換4個方向制

見TB就話好鬆 會飛制
美森就話好緊 裝左拆唔返
但睇圖個模好似一樣...

push

Dailyclack滿$500 free shipping個$500係點計？
會唔會count埋啲單既shipping?

想問下大家一開始點學焊？
睇教學+用練習板係咁試咁樣啱唔啱

買多幾套kit練 練習板不了

你買野會有個分
儲夠分就可以換條free shipping嘅code
基本上一買gmk就開始無限free shipping

無練習過 其實唔難學

去左魔鬼度試 冇現成啱
老細好好人
想知呢幾隻有冇得就咁換軸唔洗焊
Gateron 35g透明
ttc粉金
Kailh box粉
Kailh Hako Violet
如果可以就咁換 就諗住買個keychron 返黎砌算

Hotswap睇pcb有無support

有個茶軸rgb冇乜點用，想放咗佢

GATERON INK 4隻都係end game軸

巴打，請問你呢隻係邊度買，我仲搵緊

我上網偷圖咋 最後買左filco工房呢隻

落左神檯，in JWK we believe

冇75%綠軸Keyboard

唔通要自己砌

買咗隻奶軸，玩完之後都係鐘意綠軸多啲，如果有當年嘅白軸仲好

你地會唔會買多塊pcb 做後備，如果個layout唔多pcb 支援

點都會，二手放都可以放高d

想請教下呢道既巴打
有無啲比較靜既機械鍵盤可以推介下
irocks k76m+周圍都無貨
ikbc 108pro 2000fun都唔知幾時出貨
唉屌...

巴打 點買到filco工房

直接官網買再集運 收到貨再影上黎分享下

見之前有巴打話唔送集運地址

佢出左貨啦喎，可能某啲集運地址佢blacklist左

預設有fn控大細聲

貼下我之前買隻filco紅金先 換左白色sa keycap靚到仆街

hammerwork入邊套好
desko vs peacock

盲入左TTC Pink gold
準備裝落隻GMMK TKL 度

Polaris終於到貨了

買左幾粒Zealios V2返黎試
禁完第一下就返唔到轉頭 呢d先叫tactile架嘛
相比之下mx brown真係似linear多d

係時候開始整第一隻custom

我砌左隻Zealios用左兩個星期 好正
整左typing test 巴打可以追返呢個post睇下

歡迎

Majestouch 2 Tenkeyless
我係兩年前日本朋友幫我買 個陣一定要用日本信用卡同埋唔比寄集運

想問下有冇巴打玩60%
通常你地會揀有冇arrow key既layout?

之前order左70粒Zealios V2 67g 都係今日到左，正到痴線

我等緊KBDFans restock個TOFU65⋯⋯其他野已經買齊曬

tofu65 不了

上面面巴打話過左數同寄左去集運

請問tofu65有咩問題？
我仲諗緊買GH60定係TOFU68好 巴打點睇TOFU68？

佢個審美觀已經停留左響high end custom
入門TOFU65已經夠玩

其實有咩high end case 係65%？
我見好多靚野都好似只係support 60%

Kyuu又好似冇乜可能買到

黎緊會開既分別有：
think6.5 R2
constellation (好似變in stock，無追)
EV65
Lodestone
L7
仲有個手足開既：
AKI-S

aki-s有冇連登價

最近響ig見到呢個kickstarter既pj
唔知back唔back好

想買番隻topre 長期打字用
最近整dual mon
一邊mac 另一邊window/ linux
想買多隻keyboard
本身用緊hhkb
買多隻hhkb好似好on9
或者有冇咩配件俾我一個keyboard 同時插兩部主機

grp buy d咩

Aki-s

synergy 可以share keyboard

左下係咪寫咩都得

幾正喎

仲有evolv

75黎架喎清，樓主問緊65

無追 post 想知有無人試用過 IBM buckling spring?

sor 記錯

想要呢個keycap

太耐無打青軸board了
我覺得唔重，鍵程長D，嘈就真係答唔到你了

今日新買

想買隻平平地office 用唔太嘈
Ducky One 1608 PBT 茶軸 點睇

買左keychron 有個discount code 有冇人有興趣

想知宜家仲有邊到有得買majestouch 2 hakua tkl

邊度有得買jwk啲linear？

Group buy係咪多數會delay？

平時就唔係
宜家有武肺 你預全部delay一兩個月

買咗個ducky one 2 sf 返黎一個禮拜
個type c 插口就自己鬆咗跌咗入鍵盤入面
保養係台灣 想問吓可以點搞

搵人焊 插頭呢d自己整會整到想死

個tofu上星期終於到
成個keyboard感覺真係好過啲電莖嘅好多

買epbt, jtk, gmk

買咗redacted
其實好想要dots 但好似度度都炒價
而set要頂成年

早買早享受
愈遲炒價愈貴

好多人屌8008

入左jtk套zen 3套alpha唔知用到幾時

事實係炒曬
上至base炒色，下至rama silicone cap垃撚圾

真 我見Reddit 閒魚
全部有升無跌
買嚟當投資都得

唔知redacted粒silicone會點

買辣雞幾多w先夠？
錫線幾mm最好

Aki-s 無色岩

evolv 想問但希望佢出墨綠

應該都要過千

我見有啲唔洗焊

唔洗焊果d係hotswap 不過少之又少,要塊pcb支援先得

幾多W就睇你用咩solder 我自己買有得較溫度果d 用開280C

錫線幾多mm唔重要 粗嘅隻手就郁少D 幼嘅郁多D

最好搵d有resin core果d solder,易焊好多

隻隻都正係出黑白色
唔係好想入手

Pcb同case中間通常會墊咩物料？

有冇人玩過burger mount?

澳洲地區係咪可以幫手燒焊。。。唔小心買錯咗pcb

thx bro
岩岩行完鴨記見一部份都係得呢隻賣

呢隻o唔ok

think6.5應該多色

但個條友話會出墨綠
但又唔見佢有墨綠render 圖

過兩日白色豆腐到手。
我等緊 enjoyPBT G81 keycap second batch 後日開始ship.

覺得個名太柒
integrated plate又可以88
同埋唔鍾意個作者

所以我就不了

唔清楚我之前行鴨記都見無咩選擇

所以我直接買kesler solder

其實只要唔好買一筒筒果D已經好好了

Kester*

改走左integrated plate了
不過一樣係65%撞左aki-s ，撐自己人是常識吧

搶到先得架

恆溫最緊要

巴打你個豆腐簡咩 layout

真心想問一下用緊gmk keycap既師兄，gmk有咩咁正

可以喺邊度用？

造工、手感、聲、款、保值

色靚 字靚 聲靚 多designer

2手都保值？

少年太年輕了，求過於供咪炒得起

二手炒到識飛

聽聞有人dracula一買買五套

炒色就過癮

我兩年前第一隻GK64. 用反個張pcb. Hot swap 黎。 今次應該全部用Tiffany 既軸

Modern dolce 都返炒

有無巴打玩過holy panda？
依家開緊團但差唔多$7-$8粒
唔係好落到手

Md hp好似有伏

holypanda好多都有pre lube
買得嘅預咗要自己一粒粒清或者用sonic cleaner清咗佢

今日ic魯迅keycap
一直在玩命

求keyswitch puller同keycap puller 推介
keychron 原裝嗰個唔係好得

switch puller用IC puller
keycap puller買個兩條鐵絲果種就得

新手入門 打下機 FPS多 LOL一時時
想用FILCO 請問邊個軸岩用多啲?

冇話邊隻好啲嘅 最緊要自己試過舒服就得

可唔可以叫aki-s出墨綠
我一定支持

屎綠

想問你地由order TOFU去到收到大概等左幾耐
前幾日Order左TOFU 60

想問香港除咗地獄同okb外，邊度仲有Leopold 賣？
唔想淘同JD買

Kbd8x是屎建議唔好哂錢

黎緊應該有好多TKL會開GB

巴打有內幕？

巴打係邊到買 push

係正都買咋

今日行完黃金搵唔到ducky
早知早D問 唯有聽日再去行下
想問埋幾錢
唔該曬巴打

$749 定$799
你想要咩軸？
嗰日買話紅軸得番白色
所以我買咗白色

唔錯 但我覺得可有可冇你要我可以比d你試下
剩低果d唔會用得晒

[member]多謝先 我未有野砌
最近gmk Stabilizer 好似無貨
諗緊買咩 Stabilizer 好/member]

zeal

我3個星期左右
我果時一訂完佢就cut單話太爆
唔知係咪咁先咁耐

有無人等緊gmk sloth

Me All in再加多套base同novelties
Extra Rama就再考慮下

Rama好正喎
但佢到而家未都無更新

I see...希望我唔會比人cut

又買期貨

Leopold fc980m 值唔值得入

nk65 purple pc 95usd諗得過

現貨啲人放好貴無啦啦比多倍錢

想要靚色直接韓國官網訂？
我都想買一個，但韓文睇到有啲頭痛

睇個樣係幾正 但買唔買到又係另一回事

幾時restock都唔知

再集運返香港

少用黎打機,打字為主,想靜d,茶軸係咪較好.有冇d平平地5舊水左右.而加仲用緊十幾年前廠機keyboard,係近年d掣開始實左,所以想換個

一千樓下都無咩選擇權
軸方面想靜，又想要打擊感，五百樓下，據我所知就無既
如果打擊感 > 靜，咪茶
如果靜 > 打擊感，咪靜音紅、靜音黑

月尾，如果無delay

有冇人等gmk red samurai?

褲都除哂 包皮都反埋

我係之前條 團購link 睇到有r2 就放棄左lux
第一次買gmk 洗唔洗頭幾日就搶? thx
流程多數係點樣?

唔洗，GB係只要期間內join就穩
流程：買、等、用 / 賣

流程：買買買買等等等等等等等等等等等等等等等等等等等等等等等等等用賣賣賣賣

之後就會賺左4舊水鎂
好似係

ikbc 茶，漢科有

vortex tab75靜音紅可唔可以快啲有貨

靜音紅